# Myserver

## Introduction

Ce projet permet de déployer un serveur Linux.on y trouve des instruction
## instructions

clonez le pprojet dans votre dossier personnel:
```
git  clone https://gitlab.com/makayabou/myserver.git 
̀ ̀̀̀ ̀ ̀ 

Entrez maintenant dans le dossier télécharger:

Entrez maintenant dans le dossier :
- installer un serveur
- installer un serveur ssh
# installation du serveur web Nginx 
### Quelques éléments sur le réseau

Pour connaitre son adress ip:
```
ip a
̀```

On cherche la ligne qi contient inet (`ip a |grep inet`)

Ceci est l'adresse de notre ordinateur sur le réseau interne.

A ne pas confondre avec votre adresse ip publique,
qui est l'adress de votre BOX, accessible depuis Internet.

Pour obtenir cette dérniere, tapez "xhat is my ip ,?" dans la barre de recherche Google.

##### Connaitre ses noms d'hote

On utilise le fichier `/etc/hosts`, 
qui fonctione comme un serveur DNS: il s'agit d'un  tableau de correspondance entre des adresses IP oub le nom d'hote.


#### Installer nginx
```
sudo apt install nginx
```
Pour vérifier que le serveur fonctionne, on utilise:
```
sudo systemtcl status nginx
```
Si le status de nginx est "Inactive", on le démarre avec
```
sudo systemtcl start nginx

#### Modifier le contenu

La page par défaut d'accès à nginx se trouve à `/var/www/html/index.nginx-debian.html`

Modifiez ce fichier pour changer la page d'accueil.

